台灣點解仲獨唔到

有兵有炮
有民意
有地緣
有邦交
咁多獨中最有條件
但都係無法台獨

唔知邊個成日係度吠要一個中國呢

台獨本身係要由中華民國獨出去
台灣我諗要等班廢老死晒先得
仲要抵抗住支那人口侵入同埋國民黨d 賣台撚

因為中國係台灣嘅
不如問下點解中國獨立唔到

比美國佬騎住，想獨都獨唔到！

你又對呀！

深藍廢老
支那配種豬
同埋賣台撚
都幾多阻力

還有就是在台灣本島上有太多土匪黨的間諜！
及有大部分商人過了支那做生意後，個心態變了！
而這些商人都有可能影響到政策的！

有財有勢嘅既得利益者唔會想有大轉變

台灣一早獨左
根本唔需要叫獨獨獨
d人行錯晒方向

咦 五毛黨重乜要黎連登呀
係咪林早洩叫黎架

台灣獨立, 係要正名
正式放棄中華民國呢個名

其實我覺得就算台灣宣佈正式獨立

中共都只會出口交部強烈抗議...........

中華民國就係正名
建國1912年
中國大陸就係中華民國嘅一部份

問題係台灣宣布獨立有無人認同
大陸邦交國及聯合國可能只當佢地傻

可惜台灣人唔係咁諗

佢地只係想建立台灣國

中華民國 留番比中華膠打J用

唔需要有人認同, 自己宣佈建國就得

科索沃 獨立時, 都唔係全世界國家認同

名字只係代號 何必執著

即係你比人叫「中國香港」都無所謂??

咁我又唔認同可以叫中國台灣喎
但說話分開講 香港確實係1997已經回歸中國
97前叫英屬香港 97後叫中國香港都好正路
但係上海人就叫上海人 上海人唔會叫自己中國上海人 因為大家都知上海係屬於中國 再標明就多次一舉
利申 非五毛 對中國大陸無乜好感 以事論事only

台灣大部份人都係希望維持現狀，唔好亂講

中共威權一直係到打壓
台灣兩大黨派有一派又係親中
同埋獨立之後既事有邊個會估到
咁不如就索性安於現狀
反正呢一代出世既人其實對中共都冇咩深仇大恨
反抗意識更加唔洗講啦
同埋而家台灣係差緊個名姐都係
你都識講有自己軍隊 憲法 政府 法律
其實實際上已經係獨立緊
係名義上未獨立

你就亂講

自由時報另一個名叫台獨報
講有幾難 做又係另一回事啦